# 2.1 - 2.3

- оцените  статистические  характеристики  точности  модели 
(характеристики  остатков)  на  обучающей  части  ВР,  результаты  занесите  в 
табл. 2 (Модель 4);

```
> mypr(hr, tsData1)
        SD       Min      Max         ME    MAE       MPE     MAPE     RMSE r_squared
1 6.447518 -19.19174 18.30156 -0.3167512 5.2053 0.1512174 3.770489 6.436099 0.9851309
```

постройте графики исходного временного ряда с наложением Модели 4 
и прогнозом на 12 месяцев вперед

![Alt text](img/image.png)

постройте периодограмму остатков для Модели 4, автокорреляционную 
и частную автокорреляционную функции остатков для Модели 4;

- Это все для самой модели 

![Alt text](img/image-1.png)

![Alt text](img/image-2.png)

![Alt text](img/image-3.png)

оцените  статистические  характеристики  точности  модели 
(характеристики остатков) на тестовой части ВР, результаты занесите в табл. 3 
(Модель 4); 

```
> mypr(forecast_errors, tsData2)
        SD       Min      Max       ME      MAE     MPE    MAPE     RMSE r_squared
1 4.004477 0.6599436 12.71242 3.950373 3.950373 2.19914 2.19914 5.504995 0.2580256
```

# 2.4

- оцените  статистические  характеристики  точности  модели 
(характеристики  остатков)  на  обучающей  части  ВР,  результаты  занесите  в 
табл. 2 (Модель 5); 

```
> mypr(aimar, tsData1)
        SD       Min      Max        ME      MAE      MPE     MAPE     RMSE r_squared
1 6.632798 -21.23788 15.03967 -1.202358 5.221859 -0.59969 3.209558 6.722742 0.9826182
```

![Alt text](img/image-4.png)

- Это все для самой модели 
 постройте периодограмму остатков для Модели 5, автокорреляционную 
и частную автокорреляционную функции остатков для Модели 5; 

![Alt text](img/image-5.png)

![Alt text](img/image-6.png)

![Alt text](img/image-7.png)

оцените  статистические  характеристики  точности  модели 
(характеристики остатков) на тестовой части ВР, результаты занесите в табл. 3 
(Модель 5);

```
> mypr(forecast_errors, tsData2)
        SD       Min      Max       ME      MAE     MPE     MAPE     RMSE r_squared
1 4.128238 -1.075667 12.18844 2.980986 3.226241 1.65947 1.792887 4.950599 0.3999456
```